【點止唔想行山客經過咁簡單】沙螺灣獨立的如意算盤

好一段時間沒行過東大古道，昨日驚見沙螺灣首次出現汽車！而且不只一兩架。原來有人私自擴闊村路，削走山坡，砍去樹木，斬斷樹根，形成一條可行車的路，接駁到深石村的馬路，可經深屈道出嶼南路和東涌。奇怪在一直未見報道，環團跟進，或山界討論。
沙螺灣村一直要求政府興建馬路是人所共知，奈何由於人口稀少，位置偏僻而不符現行政策。現時村民出入可靠渡輪(去東涌+屯門)或機車(去深屈)，作為退休或過田園生活之地，基本生活需要不成問題。但有了馬路之後土地就能升價百倍，可申建丁屋轉售，自然有鄉紳策劃私自開墾車路，而封村亦是迫使政府將車路合法化的手段之一。有人估計，政府評估興建馬路的其中一個指標是緊急召喚的次數，封村造成和行山人士衝突，增加報警次數有助達標。
如果村民只求樸素的鄉郊生活，沙螺灣本來已經是一個好地方，可耕種，可釣魚。這條村亦享受了大量公帑支助，有公廁，有球場，有政府建的行人路，有街燈，有食環署收集垃圾和路旁剪草，單是一個渡輪碼頭的建造費用已超過這些村民一生所納的税！他們享受了香港納稅人的支助，毫不感恩，卻僭建鐵閘，把公家路封起來，並威嚇過路的行山人士，只會令社會更加反感。
面對這種貪得無厭的沙螺灣人，一種回應方法是抵制，陰乾他們，令隔離深屈村、䃟頭村經營士多的村民也憎厭他們。另一種回應是更關注非法開路，責成地政署豎立鐵柱阻止車輛出入，並反對任何將它變為合法馬路的企圖，睇實政府不可鬆章。希望環團能積極跟進此事，並追究大削山坡所造成的生態破壞。

鄉黑

垃圾

立法會有幾多票？

個白頭廢老

有冇記者問下 噉算唔算分裂國家？直程付諸行動啦喎